司法部長：中央有權中止加泰自治權

（中央社馬德里2日綜合外電報導）西班牙加泰隆尼亞自治區昨天舉行遭中央政府禁止的獨立公投後，西班牙司法部長卡塔拉今天說，假如加泰隆尼亞議會宣布獨立，西班牙可動用憲法權力，中止這個地區的自治權。

路透社報導，根據西班牙憲法第155條，中央政府可中止這個東北部地區的自治權。

卡塔拉（Rafael Catala）接受電視台訪問時說：「憲法第155條明列在此，我們將動用完整的法律效力。我們的責任是解決問題，我們也將這麼做，儘管採取若干舉措可能造成傷害。然而，倘若有人宣布獨立，我們就必須告訴他們不得如此。」

加泰隆尼亞領導人昨夜表示，參與公投的選民有90%支持獨立，這為加泰隆尼亞單方面要求脫離西班牙獨立敞開大門。馬德里當局則說這場公投不合法。

法新社報導，聯合國人權事務高級專員扎伊德•拉阿德•胡笙（Zeid Ra'ad Al-Hussein）今天表示，警方在加泰隆尼亞鎮壓獨立公投造成的暴力衝突令他感到不安，並敦促馬德里當局調查任何可能的不當舉措。

胡笙在聲明中說：「我對加泰隆尼亞昨天發生的暴力事件感到不安…我敦促西班牙當局確保針對所有暴力行為展開徹底、獨立且公正的調查。」

德國外交部長嘉布瑞爾（Sigmar Gabriel）今天呼籲加泰隆尼亞與西班牙展開緊急對話，還說在警方暴力鎮壓加泰隆尼亞的獨立公投後，避免情勢失控至關重要。

嘉布瑞爾敦促雙方「保持冷靜」並努力達成持久且法律支持的政治解決方案，他說，這是讓歐洲成員團結的重要支柱之一。（譯者：中央社劉文瑜）1061002

#時事要聞

2017年10月2日 / 晚上7點15分 / 更新於 15 小時前

西班牙司法部長稱如果加泰羅尼亞宣布獨立 將暫停其自治權

路透馬德里10月2日 - 西班牙司法部長Rafael Catala週一表示，如果加泰羅尼亞地區議會宣布獨立，可能動用憲法賦予的權力暫停該地區的自治。週日加泰羅尼亞不顧西班牙政府的反對舉行了獨立公投。

根據西班牙憲法155條，中央政府可以暫停該地區的自治權力。

“第155條就在那裡。我們將利用法律賦予的全部權力。我們的職責是解決問題，我們將會付諸實施，儘管採取某些措施可能會帶來傷害。但如果有人宣布獨立，我們不得不告訴他們不可以，”Catala在電視專訪中表示。

加泰羅尼亞領導人周日晚間稱，90%參加公投的人都希望獨立，這打開了單方要求從西班牙剩餘地區分離出去的大門。西班牙政府稱這次公投不合法。 (完)

仲執迷不悟

中共中央政治局常委、人大常委會委員長吳邦國昨指，高度自治權非香港固有，而是由中央授予，「中央授予香港特別行政區多少權，特別行政區就有多少權」。

西班牙中央司法部常委、人大常委會委員長卡搭拉昨指，高度自治權非加泰隆尼亞固有，而是由中央授予，「中央授予加泰隆尼亞特別自治區多少權，特別自治區就有多少權」。

不如西班牙人民王國

最驚你唔做野
呢D閪屎國家同支那一樣做嗰樣柒嗰樣

西班牙呢d強盜國家撈唔起係有原因

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

西班牙同中共係同一層次

中央有權中止香港自治權

張相有冇啲熟面口

呢d 係加泰警察黎
唔係馬德里中央派去既黑警

I know
我意思係佢地d面口有d似香港

加泰警好多撐返加泰獨立

中立

點解改過啲地方名之後咁似講香港

個司法部長想横屍街頭既咪做囉

人地要獨立點阻止？當自己中共？交俾公投啦

你估人地本憲法係你本基本法同中國憲法咁定出黎咩